return {
    name = "william-wordsworth",
    title = "威廉·华兹华斯",
    subtitle = "William Wordsworth",
    teaser = [[

威廉·华兹华斯（William Wordsworth, 1770-1850）是英国浪漫主义诗人中成就最高的一个，也是莎士比亚和弥尔顿以后英国最重要的诗人。

华兹华斯是英国浪漫主义诗歌的主要奠基人，他和柯尔律治共同开创了英国文学的浪漫主义时代，在诗艺上实现了划时代的革新。他提出“一切好诗都是强烈情感的自然流溢”，为英国乃至整个欧洲的浪漫主义诗歌定下了基调。

]],
    content = [[

威廉·华兹华斯（William Wordsworth, 1770-1850）是英国浪漫主义诗人中成就最高的一个，也是莎士比亚和弥尔顿以后英国最重要的诗人。

华兹华斯是英国浪漫主义诗歌的主要奠基人，他和柯尔律治共同开创了英国文学的浪漫主义时代，在诗艺上实现了划时代的革新。他提出“一切好诗都是强烈情感的自然流溢”，为英国乃至整个欧洲的浪漫主义诗歌定下了基调。

华兹华斯是20世界欧美新诗理论的先驱，在《抒情歌谣集》序言中，他提出了一系列全新的论点和主张，把诗和诗人的地位、使命和重要性提到了空前的高度。

华兹华斯的代表做《序曲》、《廷腾寺》、《永生的信息》和其他若干作品，一发掘人的内心世界为宗旨，开了20世纪现代诗风的先河，是英诗向现代诗过渡的起点，他因此而被称为“第一位现代诗人”。

华兹华斯是“讴歌自然的诗人”（雪莱语），他以饱蘸感情的诗笔咏赞大自然，咏赞自然界的光景声色对人类心灵的影响；在自然与上帝、自然与人生、自然与童年的关系上，他用诗歌表达了一整套新颖独特的哲理。

华兹华斯首创了一种洗尽铅华的新型的诗歌用语，用以前的英国诗人从未用过的清新、质朴、自然、素净的语言来写诗，体现了深刻思想、真挚感情与朴素语言的完美结合，影响了一代又一代直至今日的诗人。

华兹华斯终身定居于田园乡野，比其他浪漫派大诗人都更加接近和关切农村下层劳动群众；他以民主主义和人道主义的观点，以满腔的同情和敬意，描写贫贱农民、牧民、雇工、破产者、流浪者直至乞丐的困苦生活、纯良品德和坚忍意志，创作了诸如《迈克尔》、《玛格丽特》（即《村舍遗墟》）等许多篇传世杰作。

华兹华斯热心关注国家命运和欧洲政治形式，为当时争取民族独立自由、反抗拿破仑帝国侵略压迫的各国人民写下了不少激情洋溢的赞歌；而在拿破仑力图跨海进犯英伦三岛，祖国处于危机关头的日子里，他又写下了若干首慷慨壮烈的爱国诗篇，号召国民挺身捍卫祖国的自由和尊严，起到了振奋国魂、激扬民气的巨大作用，他本人也因此而名垂青史。

华兹华斯在诗歌体裁方面，使素体诗和十四行诗获得了新的生命和力量。

——杨德豫，译作序《华兹华斯诗选》

]]
}
